---
title: 26. 删除有序数组中的重复项
problem_no: 26
date: 2021-09-26
description: 
timeline: false
article: false
---

<!-- Description. -->

<!-- more -->

## Problem

Source: [LeetCode 26](https://leetcode-cn.com/problems/remove-duplicates-from-sorted-array/){target="_blank"}

### Description

给你一个有序数组 `nums` ，请你 [原地](https://baike.baidu.com/item/%E5%8E%9F%E5%9C%B0%E7%AE%97%E6%B3%95) 删除重复出现的元素，使每个元素 **只出现一次** ，返回删除后数组的新长度。

不要使用额外的数组空间，你必须在 [原地](https://baike.baidu.com/item/%E5%8E%9F%E5%9C%B0%E7%AE%97%E6%B3%95) **修改输入数组** 并在使用 O(1) 额外空间的条件下完成。

说明:

为什么返回数值是整数，但输出的答案是数组呢?

请注意，输入数组是以 **「引用」** 方式传递的，这意味着在函数里修改输入数组对于调用者是可见的。

你可以想象内部操作如下:

```cpp
// nums 是以“引用”方式传递的。也就是说，不对实参做任何拷贝
int len = removeDuplicates(nums);

// 在函数里修改输入数组对于调用者是可见的。
// 根据你的函数返回的长度, 它会打印出数组中 该长度范围内 的所有元素。
for (int i = 0; i < len; i++) {
  print(nums[i]);
}
```

示例 1：

```text
输入：nums = [1,1,2]
输出：2, nums = [1,2]
解释：函数应该返回新的长度 2 ，并且原数组 nums 的前两个元素被修改为 1, 2 。不需要考虑数组中超出新长度后面的元素。
```

示例 2：

```text
输入：nums = [0,0,1,1,1,2,2,3,3,4]
输出：5, nums = [0,1,2,3,4]
解释：函数应该返回新的长度 5 ， 并且原数组 nums 的前五个元素被修改为 0, 1, 2, 3, 4 。不需要考虑数组中超出新长度后面的元素。
```

提示：

- $0 <= nums.length <= 3 * 10^4$
- $-10^4 <= nums[i] <= 10^4$
- `nums` 已按升序排列

## Solution

## Code

@[code cpp](../../_codes/algorithm/code/leet-code/26-main.cpp)